紐時：美國在俄羅斯電網中植入「進攻性」的惡意軟體

紐時：美國在俄羅斯電網中植入「進攻性」的惡意軟體

據紐約時報的消息來源指出，美國已經俄羅斯的電力網路系統中植入「進攻性」的惡意軟體，未來如果與俄羅斯間的網路戰進一步升級的話，可以做為美方的威懾力量與籌碼。據稱，美國其實自 2012 年起就已經對俄羅斯的基礎建設系統進行低強度的「偵察」活動，了解其構成與潛在的安全漏洞，但沒有主動做出侵略行為。這次轉守為攻主要是由於 2018 年在俄羅斯干預美國選舉的背景下所通過的法案，授權美國網戰司令部（Cyber Command）以「威懾、保障、或守護」為名，在網上進行祕密活動。

比較詭異之處，是這則新聞的本身。這類的消息除非是美國政府自身有意透露，否則應該不可能見報才是 —— 畢竟無論動機為何，在別人國家的電網系統中埋藏足以癱瘓其運作的惡意軟體，都不是什麼光彩的事。就算大家都清楚世界各大強國都一定有類似的計畫或行動，但有時候大家心照不宣才更有威懾力吧。美國這次透露相關計畫，雖然在一方面是向國人強調了美國政府在反制網路攻擊上的作為，但同時也有讓網路戰更升級的危險。究竟得失如何，還真不好說啊。